\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[margin=15mm]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}

\newcommand{\maxi}{\texttt{maximize}\quad\,\,}
\newcommand{\mini}{\texttt{minimize}\quad\,\,}
\newcommand{\subj}{\texttt{subject to}\quad}

\begin{document}
%***********************************************************************************************************************************************************************
%***********************************************************************************************************************************************************************

\newpage
\subsection*{EJERCICIO 1 - CORREGIDO}
%Nota
%Constantes
%Variables
$c_i$: cantidad de toneladas de manzana compradas al inicio del mes $i$.  i \in \{1, \ldots, 4\}\\
$v_i$: cantidad de toneladas de manzana vendidas al final del mes $i$.  i \in \{1, \ldots, 4\}\\
$R_i$: dinero disponible no invertido inmediatamante despues de comprar en el mes $i$.  i \in \{1, \ldots, 4\}\\
$s_i$: cantidad de toneladas de manzana sobrantes inmediatamente despues de vender en el mes $i$.  i \in \{1, \ldots, 4\}\\

\begin{alignat*}{2}
    %Funcion objetivo
    \maxi & \250v_1 + 400v_2 + 350v_3 + 550v_4 - 300c_1 - 350c_2 - 400c_3 - 500c_4 - 1*50 - 1 * \sum_{i=1}^{4} c_i\\
    %Restricciones
    \subj 
    & R_1 = 1000 - 300c_1\\
    & R_2 = R_1 + 250v_1 - 350c_2 - 50*1 - 1c_1\\
    & R_3 = R_2 + 400v_2 - 400c_3 - 1c_2\\
    & R_4 = R_3 + 350v_3 - 500c_4 -1c_3\\
    & \text{restriccion de capacidad de almacenamiento}\\
    & 50 + c_1 \le 100\\
    & c_2 + s_1 \le 100\\
    & c_3 + s_2 \le 100\\
    & c_4 + s_3 \le 100\\
    & \text{material sobrante de cada mes}\\
    & s_1 = 50 + c_1 - v_1\\
    & s_2 = c_2 + s_1 - v_2\\
    & s_3 = c_3 + s_2 - v_3\\
    & s_4 = c_4 + s_3 - v_4\\
    & \text{restriccion de limite de venta}\\
    & v_1 \le 50 + c_1\\
    & v_2 \le c_2 + s_1\\
    & v_3 \le c_3 + s_2\\
    & v_4 \le c_4 + s_3\\
    %Dominio
    & \text{dominio}\\
    & c_i \ge 0 \text{ y entero } \qquad \text{ para } i \in \{1, \ldots, 4\}\\
    & v_i \ge 0 \text{ y entero } \qquad \text{ para } i \in \{1, \ldots, 4\}\\
    & R_i \ge 0 \text{ y entero } \qquad \text{ para } i \in \{1, \ldots, 4\}\\
    & s_i \ge 0 \text{ y entero } \qquad \text{ para } i \in \{1, \ldots, 4\}
\end{alignat*}

%***********************************************************************************************************************************************************************

\newpage
\subsection*{EJERCICIO 2 - SIN CORREGIR}
%Nota
%Constantes
$c_i$: costo de sembrar la parcela $i$. con i \in \{1, \ldots, 5\} (constante)\\
$n_i$: cantidad de periodos necesarios para que la siembra sea exitoso en la parcela $i$. con i \in \{1, \ldots, 5\} (constante) \\
$L_{ij}$ : 1 si la parcela $i$ limita con la parcela $j$. 0 caso contrario.  i \in \{1, \ldots, 5\} y j \in \{1, \ldots, 5\}\ (constante)\\
%Variables
$y_i$: 1 si se decide sembrar la parcela $i$. 0 caso contrario. i \in \{1, \ldots, 5\}\\
$p_i$ : cantidad de periodos sembrados para la parcela $i$. con i \in \{1, \ldots, 5\}\\

\begin{alignat*}{2}
    %Funcion objetivo
    \mini & \sum_{j=1}^{5} c_iy_i + \sum_{j=1}^{5} 100p_i\\
    %Restricciones
    \subj 
    & p_i \ge n_i   \qquad \text{ para } i \in \{1, \ldots, 5\}\\
    & p_i \le My_i  \text{ M const. grande } \qquad \text{ para } i \in \{1, \ldots, 5\}\\
    & y_1(1-L_{11}) + y_2L{12} + y_3(L{13}) + y_4(1-L_{14}) + y_5(1-L{15}) \ge 1\\
    & y_1(L_{21}) + y_2(1-L{22}) + y_3(1-L{23}) + y_4(L_{24}) + y_5(1-L{25}) \ge 1\\
    & y_1(L_{31}) + y_2(1-L{32}) + y_3(1-L{33}) + y_4(L_{34}) + y_5(L{35}) \ge 1\\
    & y_1(1-L_{41}) + y_2(L{42}) + y_3(L{43}) + y_4(1-L_{44}) + y_5(1-L{45}) \ge 1\\
    & y_1(1-L_{51}) + y_2(1-L{52}) + y_3(L{53}) + y_4(1-L_{54}) + y_5(1-L{55}) \ge 1\\
    %Dominio
    & p_i \ge 0 \text{ y entero } \qquad \text{ para } i \in \{1, \ldots, 5\}\\
    & y_i \in \{0,1\} \qquad \text{ para } i \in \{1, \ldots, 5\}\\
\end{alignat*}

%***********************************************************************************************************************************************************************

\newpage
\subsection*{EJERCICIO 3 - CORREGIDO}
%Nota
%Constantes
%Variables
$g_i$: cantidad de kg de granos $i$ comprados. Con $i \in \{c, b\}$. Referenciando $c=colombia$ y $b=brasil$\\
$p_j$: cantidad de kg producidos de tipo de cafe $j$. Con $j \in \{s, d\}$. Referenciando $s=super$ y $d=deluxe$\\
$w_{ij}$: cantidad de kg de granos de $i$ usados en $j$. Con $i \in \{c, b\}$ y $j \in \{s, d\}$\\ 

\begin{alignat*}{2}
    %Funcion objetivo
    \maxi & 45p_s + 35p_d - 12g_c - 7g_b\\
    %Restricciones
    \subj
    & g_c \le 300\\
    & g_b \le 100\\
    & w_{cs} \ge 0,75( w_{cs} + w_{bs} )\\
    & w_{bd} \ge 0,54( w_{cd} + w_{bd} )\\
    & g_c = w_{cs} + w_{cd}\\
    & g_b = w_{bs} + w_{bd}\\
    & p_s = (1 - 0,43) w_{bs} + (1 - 0,41) w_{cs}\\
    & p_d = (1 - 0,43) w_{bd} + (1 - 0,41) w_{cd}\\
    %Dominio
    & g_i \ge 0 \text{ y entero } \qquad \text{ para } i \in \{c,b\}\\
    & p_j \ge 0 \text{ y entero } \qquad \text{ para } j \in \{s,d\}\\
    & w_{ij} \ge 0 \text{ y entero } \qquad \text{ para } i \in \{c,b\}, j \in \{s,d\}\\
\end{alignat*}

%***********************************************************************************************************************************************************************
%***********************************************************************************************************************************************************************
\end{document}